Tulid ette Awwinorme Walla ja Adrako küla taluperemees Josep Krup Toma poeg oma poegadega Andres Krup ja Kustav Krup ja palusid Wallakohut nende pärantuse leppingud Wallakohtu Akti ramatuse üles kerjutada mis nemad enda wahel tehnud.
Josep Krup Toma poeg lubab oma talu krunt N 239 mis Awwinorme Wallas ja Adraku külas ning 15 69/100 dessatini suur oma vanema poja Andres Krupile peale oma surma üks päiniseks pärantuseks ja saab noorem poeg Kusta Krup omale selle krunti otsast vastu Jaan Kulli krunti üks tükk maad umbes dessatin suur pärantuseks mis ette Kusta igga Aasta talu renti külge üks rubla maksab, Kusta Krup on omale päranduseks puhast raha üks sadda viiskümmend (150) rubla juba kätte sanud. ja ei ole temal selle talu küllest enam jaggu nõudmist, nendasamuti pärib ka peale Josep Krupi surma wanem poeg Andres Krup keik liikuw varantus ükspäinis, tüttar Ann Kula kes mehel ei sa kruntist egga liikuvast varantusest enam jaggu sest et tema on mehele minnes oma jaggu kätte sanud. ja nimelt temalepulmad peetud, kaks lehma ja kaks lamast ning riided sanud, ja sowib ja käsib Josep Krup et tema praegune testament ja pärantuse lepping peab kindlaks ja murtmatta jäma Josep Krup ei moista kirjutada
Josep Krupi pojad Andres Krup ja Kusta Krup räkisid et nemad oma isa seadmise ja tegemisega rahul on ja lubavad nemad sellega rahul olla mis nende isa on nendele pärida lubanud.
Andres Kruup. (Allkiri)
Kusta Kruup (Allkiri)
1902 Aastal Mai kuu 10 pääwal on se eesseisaw pärantuse lepping suusanalt Awwinorme Wallakohtule Awwinorme Wallamajas kohtu protokolli üleskirjutamiseks ja kinnitamiseks ette kantud Awwinorme Walla ja Adrako küla talu peremehe Josep Krup Toma poja ja tema lihalikkude poegade Andres Krupi ja Kusta Krupi poolt liikuwa ja liikumattu vara pärimise pärast ja on need pärantuse leppingu tegijad Wallakohtule tuntud ja teatud ja nemad õiguse võimelised enda vahel leppinguid teha ja on nende lepping tänasel pääwal Wallakohtu akti ramatuse N 7 all üleskirjutud ja kohtu poolest kinnitud sanud. ja saab kohtu poolt tunnistud et Josep Krup ei mõista kirjutada, tema pojad Andres Krup ja Kusta Krup agga omad nimed oma käega allakirjutanud.
J. Reisenpuk. (Allkiri)
Jaan Jaakson (Allkiri)
Jaan Laud (Allkiri)
Kirjutaja Schulbach (Allkiri)
